點解個時冇其他國家幫日本仔取中國

中國有而家地位，主要靠地廣人多，猶如百足之蟲，龐大經濟體，令其他強國都要忌佢3分

國共內戰明明係削弱中國實力的最好時機，點解個時唔出手??

無讀歷史？

當時亞洲只有三個主權國家
日本, 中國, 泰國

其他都是殖民地/被西方國家控制

咩呀你講緊二戰定國共內戰呀

國光計劃 本來就行唔通

蔣介石 試過幾次試深咁攻打大陸沿海地區, 都衰左

曲線幫支那打飛機
做五毛都做好d啦

唔敢得罪蘇聯

同埋點解好地地要幫外國打仗，吃力不討好

唔係退守 係侵佔

近年台灣討論得興就係呢樣

台灣都只不過係搶返黎既土地，內戰前後無數原居民被打壓

的確

中殖台灣比之前更慘烈
唔否認日本有殺台灣人
但係中國國民黨所做嘅絕對更血腥

因為當時軍事力量最強嘅國家係蘇聯